\begin{question}
  {\bf Aufbau und Funktion des ADCs beim \stm?}\\
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{vos/pic/ADC_Aufbau}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Der analoge Wert wird von einem Sample/Hold Glied gebuffert\\
    {\footnotesize z.B.~wird ein Kondensator eine gewisse Dauer (Sampling Time
    $t_S$) geladen}
    \item A/D Wandler wandelt den Wert in einen digitalen um\\
    {\footnotesize z.B.~durch Sukzessive Approximation (SAR)}
    \item Werd wird in digitaler Form z.B.~in einem Register gespeichert
  \end{enumerate}
\end{question}

\begin{question}
  {\bf Wie funktioniert das SAR-Verfahren?}\\
  Sukzessive Approximation (SAR)
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{vos/pic/ADC_SAR}
  \end{center}
  Gebufferte Spannungswert $U_\mathrm{H}$ wird sukzessie (schrittweise) mit
  unterschiedlichen Vergleichswerten $U_{AD}$ verglichen.
  $U_{\mathrm{AD}}$ wird dabei von der konstanten
  Referenzspannung~$U_{\mathrm{ref}}$ des ADCs abgeleitet.
  Pro Schritt der Ann\"aherung wird die h\"alfte des voringen werd dazu addiert
  bzw.~abgezogen, je nach dem ob sich $U_{\mathrm{AD}}$ \"uber oder unter
  $U_{\mathrm{H}}$.
  Somit wird mit stiegender Anzahl an Schritten das Ergebnis (digital Wert)
  genauer.
\end{question}

\begin{question}
  {\bf Wie k\"onnen die messbare Signalfrequenz und die Messgenauigkeit
  beeinflusst werden bzw.~wodurch sind sie vorgegeben?}\\
  Betrachtet man das Sample/Hold Glied als Kondensator, so entl\"adt sich dieser
  mit der Zeit.
  Dies hat zur Folge, dass $U_{\mathrm{H}}$ sich mit der Zeit ver\"andert,
  was zu Fehler f\"uhren kann.
  Zudem kann es auch durch instabile Buffer oder andere Einwirkungen auf den
  ADC geben, welche $U_{\mathrm{H}}$ leicht ver\"andern.
\end{question}
